大公報屈台派密使授港生獨計 蔡英文斥造假兼違法採訪

2019年01月18日

大公報屈台派密使授港生獨計
蔡英文斥造假兼違法採訪

《大公報》屈蔡英文派密使向學生動源授獨計，總統府下令國安局調查。

【公信零蛋】

【本報訊】中共喉舌《大公報》狙擊「港獨」組織卻弄出「大頭佛」！該報日前派狗仔隊跟蹤提倡港獨的學生組織「學生動源」三名成員赴台，又以頭版報道成員們與台灣總統府「密使」會面。報道甫刊出即被踢爆，所謂密使其實是台灣偏綠營報章《自由時報》的記者。《大公報》的報道是一場烏龍，但昨日不但未有就此道歉，反而繼續為點錯相護航。台灣總統府批評該報道是假新聞；台行政院大陸委員會強調，《大公報》涉嫌違法採訪、跟拍，將展開調查。

《大公報》前日頭版刊登題為〈蔡密使見「學動」授「獨」計〉的報道，稱學生動源召集人鍾翰林等三名成員，周二抵達台灣總統府旁的國史館，由時事評論員、台灣青年反共救國團發起人之一的林保華之妻子楊月清陪同。有關報道指：「昨最後一天重頭戲，《大公報》直擊楊月清帶同三個『獨青』，在『總統府』旁『國史館』與一名神秘男子會面長達一個半小時。該男子在會面後手持一批『獨書』，步行到對面的『總統府』辦公室，驅公務車揚長而去。」

其實，被指是「密使」的神秘男為台灣《自由時報》政治中心副主任、資深黨政記者蘇永耀。蘇永耀指出，周一《大公報》和《文匯報》曾經刊登學生動源成員赴台的報道，但內容有醜化對方之嫌，因此邀請三人接受訪問，未料被屈成「蔡密使授獨計」，令人啼笑皆非。蘇永耀續稱，令人擔心的是，港人在台灣的活動居然被中港情報人員全程跟蹤監視，包括學生動源召集人鍾翰林等成員到哪間餐廳用餐、到書店看哪本書等，全程都被報道。

《自由時報》記者被點錯相

《大公報》發現點錯相後，昨再報道民進黨政權派學者等非政府人士與「港獨」串連近年屢見不鮮，又斥《自由時報》作賊心虛稱《大公報》擺烏龍，是企圖轉移視線的做法。

台灣總統府發言人黃重諺批評，《大公報》報道是假新聞，涉嫌不法跟監、意圖誤導輿論，予以強烈譴責，並下令國安局調查。陸委會指出，《大公報》記者並未申請駐點，已知一人是以自由行名義來台灣，涉嫌違法採訪、跟拍，政府將會展開調查。

學生動源召集人鍾翰林接受《自由時報》訪問時，坦言對於遭到監控不感意外，相信一下飛機就已經被跟蹤。他向《蘋果》表示，《大公報》的報道「比較搞笑」，又指對於左報的抹黑及跟蹤已經習慣，在台灣的五日行程中並沒有與社運或政界人士見面，主要是去遊玩。《蘋果》昨透過報社聯絡蘇永耀，但他拒絕受訪。另外，《蘋果》亦曾致電台灣文化部查詢《大公報》及《文匯報》有否在當地發行，但未獲回覆。

上一則
上一則
醫療券配眼鏡擬限金額

下一則
下一則
港順豐本地件 禁運「反動」書籍